{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"private","quizNumber":"22","quiz":[{"id":328,"question":"على السائق الحرص قبل تشغيل المحرك على:","a":"أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) مرفوعة (شغالة).","b":"أن لا يقف احد بجانب المركبة.","c":"أن هناك كمية سائل كافية لتنظيف الزجاج في الوعاء المناسب.","d":"أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) محلولة.","answer":"1"},{"id":318,"question":"ماهي العمليات التي يجب أن يقوم بها السائق بعد أن أوقف مركبته؟","a":"إيقاف عمل المحرك ووضع مثلث تحذير وإقفال أبواب المركبة.","b":"استخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك) وضع الغيار المناسب إيقاف عمل المحرك وإخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش).","c":"وضع لاصقة الوقوف على الزجاج الأمامي من الجهة اليسرى في مكان ظاهر لعيني مفتش البلدية.","d":"إخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش) ووضع مثلث تحذير واستخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك).","answer":"2"},{"id":302,"question":"كيف يعمل جهاز مراقبة الثبات الالكتروني (إي.إس.بي) (E.S.P) في الحالات الخطرة للسياقة؟","a":"يتحكم في عجلة المقود.","b":"يتحكم في قوة المحرك فقط.","c":"يُشغل الفرامل على كل عجل على انفراد ويتحكم في قوة المحرك.","d":"يفحص ضغط الهواء في الإطارات ويُشغل فرامل اليد من اجل تخفيف سرعة المركبة.","answer":"3"},{"id":304,"question":"لماذا يُمنع تركيب إضافات قاسية وبارزة في كابينة الركاب؟","a":"من اجل منع المس بمدى الرؤية للركاب أثناء الرجوع إلى الخلف.","b":"من اجل منع إمكانية الضرر بإطارات المركبة.","c":"لأن من شأن هذه ألإضافات، عند وقوع حادث، أن تصيب الركاب والسائق بأذى.","d":"لأنها تشوش ثبات المركبة.","answer":"3"},{"id":317,"question":"من احدى مميزات المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"استهلاك الوقود أكثر من مركبة عادية بسبب المحرك الثاني.","b":"استهلاك الوقود اقل من مركبة عادية.","c":"تتآكل الإطارات أكثر من المركبة العادية بسبب المحرك الثاني.","d":"الفرملة أصعب بسبب المحرك الثاني.","answer":"2"},{"id":321,"question":"كيف نؤمن مركبة واقفة مجهزة بصندوق غيارات أوتوماتكية ؟","a":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار الرجوع إلى الخلف (R) ونستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك).","b":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار النيوترال (N) ونستعمل فرامل الوقوف (هاند بريك).","c":"ننقلعصا الغيارات إلى الغيار الأول (1) ونستعمل فرامل الوقوف (هاند بريك).","d":"نستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك) وننقل عصا الغيارات إلى غيار الوقوف (P.)","answer":"4"},{"id":314,"question":"عندما تضيء لامبة الفرامل المساعدة (الهاندبريك) في لوحة الساعات أثناء السير فهذا يعني:","a":"كل شيء على ما يرام، هذه لامبة مراقبة يجب أن تضيء طالما كانت فرامل اليد سليمة.","b":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) سليمة واللامبة فيها خلل ويجب استبدالها.","c":"أن الفرامل المساعدة لا تعمل (الهاندبريك نازل) ويجب تفعيلها.","d":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) (مرفوع) ويجب تحريرها ، لأنها تفرمل المركبة فعلاً.","answer":"4"},{"id":305,"question":"في المركبة المثبت فيها وسائد هواء (Air Bag):","a":"لا توجد ضرورة بتثبيت أحزمة أمان.","b":"لا يجب ربط أحزمة الأمان إذا كان هناك خلل في جهاز الوسائد.","c":"من المهم جداً استعمال أحزمة الأمان في كل لحظة تكون في المركبة في حالة سير.","d":"يجب ربط أحزمة الأمان فقط إذا كان هناك خلل في جهاز الوسائد.","answer":"3"},{"id":325,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرآة الداخلية للمركبة؟","a":"المنظر المرئي من الخلف \"والمساحات الميتة\" فيه.","b":"الجالسين في المقاعد الخلفية.","c":"المحيط الذي نراه ما بعد النافذة الخلفية على قدر الإمكان.","d":"المنظر المرئي من يمين المركبة ومن يسارها.","answer":"3"},{"id":300,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي.بي.أس) (ABS)؟","a":"المساعدة على فرملة سلسة وأكثر اعتدالاً على الشارع الجاف.","b":"تقصير عمر الإطارات.","c":"المحافظة على قدرة توجيه المقود والمناورة بالمركبة أثناء فرملة الطوارئ أيضاً.","d":"المساعدة على فرملة سلسة وأكثر اعتدالاً على الشارع الرطب (المبلول).","answer":"3"},{"id":306,"question":"تاريخ إنتاج الإطار في المركبة؟","a":"مُسجل في دفتر المركبة.","b":"مُسجل في رخصة المركبة.","c":"مُسجل في شهادة تأمين المركبة.","d":"مطبوع على الإطار.","answer":"4"},{"id":303,"question":"أي جهاز يساعد في حفظ توازن المركبة عند التزحلق وخطر الانقلاب؟","a":"جهاز مراقبة الثبات (إي.إس.بي) (E.S.P)","b":"جهاز مراقبة السرعة.","c":"جهاز مراقبة استهلاك الوقود في المركبة.","d":"جهاز إعطاء الإشارة.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ماذا يمكن أن يكون السبب في ضوء متقطع سريع في لمبة إعطاء الإشارة (الغماز) التي في لوحة الساعات (التابلو) في كابينة السائق؟","a":"جهد البطارية منخفض.","b":"تنتج هذه الظاهرة عن خلل في لوحة الساعات (التابلو).","c":"إحدى لامبات إعطاء الإشارة (الغماز) لا تعمل أو أنها غير صالحة.","d":"مفتاح الغماز ليست في مكانها الصحيح.","answer":"3"},{"id":326,"question":"ما هو الشيء الذي يجب علينا التأكد منه قبل تشغيل محرك المركبة؟","a":"الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) (وفي المركبة الأوتوماتيكية–(N)) والكلاتش مضغوط.","b":"فرامل الرجل مضغوطة والهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) والكلاتش مضغوط (وفي المركبة الأوتوماتيكية–غيار الوقوف(P)).","c":"الهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في الغيار الأول (وفي المركبة الأوتوماتيكية-(D)) والكلاتش مضغوط.","d":"الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في الغيار الأول والكلاتش مضغوط.","answer":"2"},{"id":323,"question":"في المركبة المُركب فيها آلة تصوير (كاميرا) خلفية:","a":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة.","b":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة عند السير إلى الأمام فقط.","c":"تُظهر تكشف المساحة الميتة التي تكونت أمام المركبة فقط.","d":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت من حول المركبة.","answer":"1"},{"id":322,"question":"ما هي العمليات التي يجب على السائق إجراءها قبل تحريك عصا الغيارات من اجل البدء بالسير؟","a":"رفع الرجل عن دعسة الكلاتش لكي يتم الاتصال بين المحرك وصندوق الغيارات.","b":"إنزال الهاندبريك من اجل فك إقفال عصا الغيارات.","c":"الضغط على دعسة الوقود لكي يؤدي ذلك إلى بدء السير على الفور.","d":"الضغط على دعسة فرامل الرجل من اجل منع تحرك المركبة.","answer":"4"},{"id":312,"question":"أين تُثبت الجاك عندما تريد تغيير عجل في المركبة؟","a":"في المكان الذي وسمه (علمه) المنتج أو في مكان آمن آخر بالقرب من العجل الذي نريد تغييره.","b":"لا توجد أهمية للمكان.","c":"في المكان الأكثر راحة لسائق المركبة.","d":"قريب على قدر الإمكان من القسم الخلفي للمركبة.","answer":"1"},{"id":315,"question":"في مركبة فيها جهاز فرامل سليم يشمل (ABS):","a":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يلغي عمل ال-ABS.","b":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى اهتزازات الدعسة وضجيج.","c":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى إطفاء المحرك فوراً.","d":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى توقف المركبة \"في المكان\".","answer":"2"},{"id":301,"question":"ما هي وظيفة جهاز مراقبة الثبات الالكتروني في المركبة–(إي.إس.بي) (E.S.P)؟","a":"منع إقفال العجلات.","b":"السيطرة على استهلاك وقود المحرك.","c":"التقليل من كمية الغازات المحترقة والمنبعثة من المحرك.","d":"جهاز يقلل من خطر تزحلق المركبة.","answer":"4"},{"id":316,"question":"ما هي الية عمل المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"مركبة مُركب فيها محركان كهربائيان بدل المحرك العادي.","b":"مركبة مُركب فيها محركان عاديان.","c":"مركبة مُركب فيها بالإضافة إلى المحرك، محرك يعمل بطاقة الشمس.","d":"مركبة مُركب فيها محرك كهربائي إضافة إلى المحرك العادي.","answer":"4"},{"id":320,"question":"مصباح الضباب الخلفي:","a":"يعمل بشكلِ أوتوماتيكي وقت الضباب.","b":"واجب تركيبه في الباصات فقط.","c":"يمكن إضاءته فقط عندما تكون مصابيح المقدمة مضاءة.","d":"يعمل فقط عند الرجوع إلى الخلف.","answer":"3"},{"id":319,"question":"هل يجب أن يكون مقياس السرعة (السبيدومتر) بحالة سليمة في المركبة؟","a":"ليس دائماً، فقط في المركبة المُركب فيها تاكوغراف.","b":"كلا، حسب رغبة السائق.","c":"نعم، في جميع الأوقات.","d":"كلا، لا يوجد واجب بأن يكون بحالة سليمة، يكفي السير بسرعة مسموحة.","answer":"3"},{"id":309,"question":"ما هي أخطار السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم التابع لمحرك المركبة؟","a":"لا يوجد خطر من السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم.","b":"ضرر بالمركبات المجاورة.","c":"دخول الغازات المحروقة إلى كابينة الركاب والتسبب في الدوخان.","d":"سخونة المحرك.","answer":"3"},{"id":327,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لتوجيه مسند الرأس في المركبة ؟","a":"تثبيتها في الوضع الأدنى الممكن.","b":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بخط واحد للخط السفلي لرقبة السائق.","c":"يجب أن تكون الحافة السفلى للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","d":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","answer":"4"},{"id":313,"question":"مصابيح المقدمة التي لم تتم معايرتها:","a":"لا تضيء الطريق حسب المطلوب.","b":"تزيد من يقظة السائق.","c":"لا تؤثر على السياقة وعلى السيطرة على المركبة.","d":"تسبب في بهر النظر الذاتي للسائق.","answer":"1"},{"id":308,"question":"أية لامبة تختار عندما يتوجب عليك تغيير لامبة في المركبة؟","a":"لامبة مناسبة حسب تعليمات منتج المركبة.","b":"نوع اللامبة ليس مهماً ، المهم أن تلائم قاعدة اللامبة السابقة.","c":"أية لامبة تعادل قوتها قوة اللامبة الأصلية.","d":"أية لامبة لونها مشابه للون اللامبة الأصلية.","answer":"1"},{"id":324,"question":"استعمال حزام الأمان حسب الأصول:","a":"يُقلل من إصابة المربوط بالحزام عند وقوع حادث.","b":"يقلل من تأرجح السائق في مقعده ويمنع وقوع حادث.","c":"يحافظ على يقظة السائق.","d":"يحافظ على جلوس مستقيم للسائق.","answer":"1"},{"id":310,"question":"كيف يمكن تقليل مدى تلوث الهواء من غازات العادم المنبعثة من المركبة؟","a":"بواسطة المحافظة على نظافة محرك المركبة وعلى غرفة محرك المركبة.","b":"بواسطة الصيانة المنتظمة لمحرك المركبة وسائر أجهزته.","c":"بواسطة غسل خزان الوقود في المركبة مرة في الشهر.","d":"لا يمكن تقليل التلوث لأنه ثابت في المركبة.","answer":"2"},{"id":329,"question":"قبل تعشيق الغيار من الغيار (P) إلى غيار آخر في صندوق الغيارات الأوتوماتيكي، على السائق:","a":"الضغط في آنٍ واحد على دعسة الفرامل وعلى دعسة الكلاتش وحينها يقوم بتعشيق الغيار المطلوب.","b":"الضغط بقوة على دعسة الفرامل.","c":"الضغط بقوة على دعسة الكلاتش.","d":"الضغط بقوة على دعسة الوقود.","answer":"2"},{"id":311,"question":"ما هو جهاز التوجيه (شاشه التوجيه لأماكن)–(جي.بي.أس) (GPS) في المركبة؟","a":"جهاز يقيس استهلاك الوقود في المركبة.","b":"جهاز يفحص صلاحية الأجهزة المحوسبة في المركبة.","c":"جهاز يزود معلومات عن مكان تواجد المركبة ويساعد السائق في الوصول إلى هدفه.","d":"جهاز ثانوي داخل جهاز المقود والذي يزيد من المقود.","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}